武漢衛生組織顧問：可信證據顯示 冠狀病毒由實驗室泄漏

4月4日（週日），世衛組織（WHO）諮詢委員會顧問傑米·梅茨（Jamie Metzl）稱，由於“壓倒性”的間接證據，武漢病毒學研究所泄露冠狀病毒（中共病毒）的可能性比世衛目前支持的假說“更有可能”。

此前，世界衛生組織發佈了關於病毒起源的報告，該報告將動物傳染給人類稱爲最有可能的疫情大流行病來源。報告還對不同假說的可能性進行了排名，並聲稱病毒最有可能通過中間人畜共患源從蝙蝠轉移到人類，而蝙蝠到人的直接傳播是第二大可能原因，第三可能是從冷鏈食品傳染人。報告最後稱病毒來自武漢病毒研究所泄漏的理論被認爲不太可能。

梅茨告訴澳媒《天空新聞》（Sky News），事實上世衛組織沒有進行這項調查，報告是世界衛生組織和他們的“中國同行”的“獨立諮詢委員會的聯合研究”。他表示，目前的報告不能將其視爲權威。

“核心問題是，任何對疫情起源的研究都需要徹底研究所有的可能起源假說”，他說，“如果說我們只研究人畜傳播和冷鏈，而甚至不會動一動手指頭來研究實驗室泄漏假說，這不可能是可信的結果。”

他稱，“在我看來，整個聯合團隊的研究是不可信的，也是無效的，因爲他們只研究了一些假說，而沒研究其他假說，然後就有膽量對不同假說的可能性進行排序”。

梅茨先生說，支持實驗室泄漏理論的間接證據是“壓倒性的”，包括馬蹄蝠的證據。該種蝙蝠被確定爲SARS-CoV-2（中共病毒）病毒的遺傳源，生活在中國雲南的偏遠洞穴。

“武漢遠遠超出了它們的生活範圍，武漢沒有馬蹄蝠”，他說，“而武漢有中國唯一的四級病毒學研究所，而且擁有世界上最大的蝙蝠冠狀病毒收藏。”

“我不能肯定SARS-CoV-2是從實驗室意外泄漏開始的，但間接證據確鑿”，他表示。

“最重要的是，從第一天開始，中（共）國就開始了大規模的掩蓋（疫情），包括銷燬樣本，隱藏數據庫和其他記錄，以及監禁記者”，梅茨說。

支支係咪好撚窄駛？科唔夠水？

科水

對不起 按錯了負評

譚德塞is looking forward to you

我本來要按正評

搞乜

source

閆麗夢出咗3個report啦⋯⋯咁遲呀？

呢條仆街私吞晒，對下果批無收過

好貼又潛底

呢啲post冇5毛

唔係彈出彈入, 係入面其中人個人爆料

記得之前有新聞報導過雲南礦工集體染疫

梅茨先生說，支持實驗室泄漏理論的間接證據是“壓倒性的”，包括馬蹄蝠的證據。該種蝙蝠被確定爲SARS-CoV-2（中共病毒）病毒的遺傳源，生活在中國雲南的偏遠洞穴。

外匯唔夠了 冇課金

推

Lm

口味難聽 口味難聽

不要沉底

彈出彈入

支共近排係咪畀唔足錢畀WHO依條契弟

呢啲帖又冇人推

CCP VIRUS

完全無5毛。。。

Push有用 post

永遠推唔起

5毛開工啦

5毛唔夠膽入嚟

課金啦中共

香港人個個都知啦

仲乜事
今個月唔記得入錢

一時有一時無想點

諗諗吓名正言順罰款，同要求賠償，好過低聲下氣收水。

正皮

今個月未俾月費？

係咪催支支過數

奇怪嘞
5毛呢？

課唔夠金

譚德塞之慾無窮

Push

未過數

永遠呢啲帖冇乜人推。又唔見5毛入嚟

睇嚟分贓唔勻

推呀

push

仲以為上年襯水災已經洗乾洗淨
班真專家真係揸正黎查

不過科夠水俾WHO又會變返米蘭肺炎

兩邊都做新聞，兩邊人都收貨，世衛食兩家茶禮

一個冇5毛既POST

條片一開始講其中有個WHO研究員同武漢實驗室有關, 有利益衝突應該除名

分贓唔均狗咬狗？

5毛去左邊？

.

推啦

5毛唔敢推

老共諗住年支

點知細胃要你月支
更甚或者日支

Who fucking care, 繼續舐同繼續打疫苗

五毛駁唔到 去左屌捉鬼天師

全世界科研人員都企咗喺隻病毒係咪合成呢個關口
仲繼續消費自己僅存的公信力

班五毛仲攝緊其他野唔得閒
定幫老母收緊條過夜數

會唔會遲左少少

應該唔關錢事
之前好多PO話軍方情報, 獨立科學家話武肺可能係生化武器
再加上成堆艦隊係支共門口
WHO當然一早知武肺係武器, 見到咁既情況應該覺得唔同中共割會同中共一齊死

五毛扮反陰謀論而家去哂邊?

五毛上頭未諗到點回，因為根本駁唔到嘴！
推！

who彈出彈入

推下先

分贓唔勻，而家彈出又彈入？

就算依家有証明係CCP 攪出來, 到吹佢唔漲. 佢死唔認,又唔理聯合國, 又唔理國際訟裁. 邊個會第一時間開火?

冇進貢維吾爾幼幼？

有冇學術性嘅巴打可以講下 一隻病毒自然溢出 同 人工修改基因 有咩蛛絲馬跡可以睇得出

真係轉個頭就沉

呢班人好似成日都彈出彈入
依家a講完 b又出黎收返a既野又講其他

法諾貝爾獎得主：新冠病毒來自武漢實驗室「人造精細如錶匠」

pish

閻麗夢爆哂所有野

香港應該成立流亡政府 向中共索償

利申：好多嘢我完完全全係門外漢
最好睇返閰麗夢3個report，應該已經有人寫成中文雞精俾門外漢睇
佢report有詳細講到
由冠狀病毒共通既某堆基因組咁既估，同武肺病毒最接近既明明係無人類感染力既其他coronavirus
連SARS，MERS近親都唔係
但突然有組同SARS結構上一樣，可以感染人既工具（ACE2）出來

然後由呢組結構前後，又搵到可以用來剪接既位

百國聯軍 合力核平北京
俄仔 北韓仔出手啦

請睇圖

其實得圖，無描述，無睇個人地個report都係唔會明講緊乜

上面4格係講，做綁定＋融合去入侵細胞舊S蛋白，搵到段PRRARS，但其他冠狀病毒(包括SARS)係搵唔到，唔可能自然突變而來

下面4格係講，武肺既E蛋白，同一隻得支那軍方研究所先有既病毒（舟山蝙蝠病毒）完全一致

屌，佢一開始有backup埋堆department email就仲多人信武肺100％支那製造

真係極速沉底

推完無耐，咁快又沉到底

又叫人科水啦

唔係幻幻？

[

五毛召喚

最近好似興搵勞改緊既犯做，一毛都無

五毛呀五毛呀，知唔知你地而家雞毛鴨血都係支那害既

推上熱門

唔好同支那攬炒啦，萬國聯軍經濟封鎖到支那要長期食草已經收貨

又沉

好似明明地 thx

五毛入下來啦

wow，呢條友

石正麗是中科院武漢病毒研究所研究冠狀病毒的專家，2018年11月曾在上海交通大學發表題為《蝙蝠冠狀病毒及其跨種感染研究》的主題演講。2017年，石正麗牽頭完成的「中國蝙蝠攜帶重要病毒研究」項目獲得2017年度湖北省自然科學獎一等獎。

對中國實施禁運
印太內循環

病毒源起雲南礦坑？ 美專家挖7年前「鐵證」︰必從研究所洩漏

2012、2013年左右，中國雲南有6名礦工因清理邊浮排泄物染疫，症狀和武漢肺炎極其相似，中國甚至有相關論文研究。（圖截自《獨立科學新聞》）

2020/08/17 13:42
〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情全球爆發，至今病毒源頭仍不明，科學界多次懷疑武漢肺炎病毒應與蝙蝠有關，近期美國生物科學資源計劃的2名負責人合力刊出研究，表示早在7、8年前左右，雲南就有6名礦工因清理蝙蝠排泄物而染疫，症狀和武漢肺炎極其相似，並說中國早有相關論文，甚至抗疫專家鍾南山當初也參與治療、研究這6名礦工，最後直指病毒「肯定」是從武漢病毒研究所洩漏。

美國病毒學家萊瑟姆（Jonathan Latham）及分子生物學家威爾遜（Allison Wilson）日前在《獨立科學新聞》上合力刊出一篇關於武漢肺炎起源的研究，內容表示早在2012、2013年於雲南墨江煤礦中，就有6名礦工在清理蝙蝠排泄物後14天出現高燒、乾咳、等症狀，其中3人甚至因此喪命，而當時感染礦工的冠狀病毒和現在大流行的武漢肺炎病毒及其相似。

當時負責治療生病礦工的醫師李旭曾多次諮詢其他中國專家意見，並用上呼吸器、抗凝血劑、類固醇及抗生素等治療，並說在中國抗疫專家鍾南山的監督之下，礦工們接受肝炎、登革熱及愛滋病毒檢測，之後相關單位把染病礦工的組織樣本送往武漢病毒研究所，確定是一種類似SARS的冠狀病毒，而李旭也撰寫論文研究。

萊瑟姆和威爾遜表示，中國科學家開始研究多種蝙蝠身上的冠狀病毒，最終病毒不慎從武漢病毒研究所洩漏鑄成大禍，並指控武漢病毒研究所的研究員石正麗一直說謊，隱瞞病毒起源與雲南礦坑有關一事，相關說法也和李旭當年的研究結果不同、矛盾。

中共病毒及国產疫苗由來:

1. 雲南6名礦工因清理蝙蝠排泄物而感染類似SARS的冠狀病毒
2. 武漢病毒研究所 石正麗負責研究類似SARS的冠狀病毒
3. 實驗加入愛滋病毒及其他病毒合成
4. 動物身上實驗
5. 實驗動物被販賣於武漢華南海鮮批發市場進行人體實驗
6. 感染患者從武漢飛往世界各地傳播病毒
7. 各大國開始研究疫苗
8. 中共駭客竊取別國學者研究疫苗成果
9. 中共生產出3種疫苗